---
uuid:             9794b5d7-6f0a-4055-a403-44a5f57bb795
layout:           post
title:            '少女们的战争 第四章 第三节 光美奇迹'
slug:             battlesofgirls-4-3
subtitle:         null
date:             '2014-12-30T06:30:29.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:52:00.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---


一日，早晨。

菱川六花感觉到Master间桐樱似乎在刻意地回避她，早早地吃完早餐，话也没说一句便独自上学。

六花想跟着一起去，可是在间桐宅邸，她有必须要做的事情。

一间房间一间房间地找，间桐家似乎只剩下她一个人留守，可是她直觉不止她一个人，她终会找到那个老人。

老人在地下室里，在那个养着无数虫子的房间里。

六花找到了老人，经过昨晚的洗礼，已经能够承受那些虫子的视觉和听觉冲击，可是看着老人将手伸进虫子堆里，接受虫子的吞食，生理上还是无法完全忍受，一股要逃开的本能冲动正尝试支配她。

可是，六花必须把事情弄清楚。

“你究竟对你的孙女做了什么？”

“是在质问老朽吗，丫头？”

“是的，你必须回答！”

Precure Diamond Shower!

寒冰从六花的脚下开始向整个房间蔓延，不一会便将整个地板房间四壁蒙上一层冰霜，可是老人与虫子们并没有受到寒冰多大的威胁，老人依然无所谓地让虫子钻进他的手，虫子依然如故地蠕动。

“现在的孩子真心没教养，呵呵……”

“如果是慈祥和蔼的长辈，我自然会尊敬有加，可是你不是，你的所作所为不配。”

“你也是为了圣杯而来，哪有什么资格评论老朽？”

“为了圣杯吗？就算圣杯能够消弥Master遭受的伤害，我也绝对不会让亲人朋友遭受这个。”

“那你们都会死的！没有绝对的力量，参加圣杯战争，只会成为牺牲者。在老朽的努力下，樱这孩子已经拥有了在这场战争中活下去，甚至赢得胜利的实力。

那么，也让老朽见识下你的实力，看看能否在战争中活下去。”

收到老人的指令，地上爬着的虫们不断变异，长出翅膀，生出触脚，仿若利刃，成群地向菱川六花飞袭。

六花没想到老人会突然向身为从者的她发动攻击，却也从容以待，伸出右手，从指尖散发出魔力。

Twinkler Diamond!

飞射而出的无数冰晶挡住攻击过来的飞虫。

可是攻击并没有结束，六花的应对也没有结束。

加强Precure Diamond Shower的效果，将即将变异的刻印虫全部冻住。

Precure Diamond Swirkle！

以大海的漩涡将所有的虫子卷入深渊加以消灭。漩涡过后，房间瞬间空荡荡。

“真是不错的魔术，可是对于Caster这个职阶来说却还不够，在各种对魔力的抗拒下，你压根只会被碾压。”话语刚落，无数的虫子再度出现，填充空荡荡的房间，就像刚刚被消灭的只是幻想。

“虽然你这么残忍地对待Master，可是你毕竟是她的爷爷，我不想伤害你。我只想知道发生在Master身上的一切。”

“真心愚蠢。

“为了追求圣杯，几百年前，玛奇里魔术师家族便移民到日本，落地生根，改姓氏为间桐，真是漫长而令人怀念的岁月。可是，日本的水土并不适合我们这个古老的家族，魔术师的血液不断流失，一代又一代的间桐子弟，在魔术师上的天赋越来越差，直到慎二，已经完全无法成为魔术师了。可是，樱却是那么的天资异秉，得天独厚，就像上天送予的礼物。

“可是，这份礼物却不容易接受，樱的魔术体质并不适合学习家族的魔术，丫头，你的体育成绩不好，你说，要怎么让你快速地成为体育万能？”

“你是怎么知道的？”

“撒，怎么知道呢？你又是怎么知道樱身上的事？樱这孩子可不敢将这个说出口。”

“每天锻炼身体就行了。”

“太慢了，而且世上有些人便是再怎么努力，不适合的总是做不好。”

“因材施教，在体育上不行，在擅长的领域发展就行了。”

“你这种说法毫无说服力，连中国那些催促儿女奋战高考的父母都说服不了。那只是逃避。

体质不适合，便只能改造体质。将樱原有的虚体质彻底破坏，植入无数刻印虫进行替换，构造巨大而全新的魔术回路。真是个大工程啊，樱这孩子真心努力，接纳异物的刻印虫成为身体的一部分，无疑将带来无比的痛苦，无论是心理还是生理，可是间桐子弟肯定能够熬过来。

“现在结果也是非常的喜人。间桐樱已经是出色的魔术师。

”可是，她居然召唤出像你这么废柴的从者，却也出乎老朽意外。不如，一同接受刻印虫的改造，你也离圣杯更接近。”

“不需要。”六花猜不透老人这么刺激她的意图，只想早点结束这谈话。“Master也不需要，一切都是你强加给她的。我要带着她离开这里。”

“愚蠢，可笑！离开这里，你和她只有死的命运！”

“在这个世界，人的生命多么脆弱，一点点伤害便能致命，没有任何重生的可能。而每一次的冲突，都是血流成河。就在十年前，圣杯带走了上万人的生命，人们被活活地吞噬，每具尸体都支离破碎，整个城市几成废墟。没有人能死而复生，被破坏的事物无法复原。而这一届，老朽相信，死的人会更多，更惨。

“带着樱离开？只会成为那死去的一员！”

“不会的，我可以保护好Master，这世上忍心伤害Master的只有你，你阻止不了我带Master离开。”

“自不量力！离开这里，也无法摆脱这里所发生的一切。

“无论过去，现在，未来，樱都无法摆脱体内的刻印虫。它们会时不时的暴躁起来，无情地撕咬宿主的肉体，直到植入更多新鲜的刻印虫。而且，离开了老朽，暴躁的频率还会更加频繁，最终樱只会被折磨至死！所以带她离开，无疑是杀了她！”

“践踏别人的内心不可原谅！我Cure Diamond要让你头脑冷静下来！”

趁老人不备，开启天使羽翼，菱川六花将强化的魔术攻击不再有所顾忌地释放，巨大的海浪漩涡破坏了整个房间，冰刀霜剑下，虫子只能无力地挣扎。

从者与魔术师之间的差距还是存在的。

“你语文没学好吗？杀了老朽，间桐樱很快便会死的，会死得很凄惨的。”刚刚喂虫子的手已经被冻住，老人身上也插着不少冰霜。

“我原本以为带着Master离开，便能够逃开被虐待的遭遇，Master的身体也不会感到痛苦，心里的伤痕也可以慢慢抚慰。可是不是，这让我不得不杀了你。”

“看来还有老朽不知道的。也好，杀了老朽，现在也唯有圣杯能拯救间桐樱！杀光圣杯所有参战者，杀，杀，杀，当你和樱的双手沾满血液，当你们的灵魂堕落，便是老朽归来的时候…哈…哈……”

冰霜在蔓延，不一会已经将老人完全冻住，将老人的狂笑吞没。随后，完全冰封的老人散作无数冰晶散开，消失无影。

没有跳动的红心出现，她消灭的不是自私怪，没有被夺去心跳的人获得重生，被破坏的房间也不会奇迹地复原。如老人所言，这不是她生活的世界，而她确实是杀了人。

杀人的罪她将永远承担，可是她不后悔，她只能为Master做到这些。

光美奇迹，自召唤起，Caster和Master身上所受到的伤害和不良影响会在肇事者死去后消失，就像没有发生过一样。即使是召唤前的，也能有效地抑制不良影响，增加遗留伤害的恢复速度。

移植在Master上的刻印虫不会由于老人的死去而消失，但会被极大地抑制其副作用，不会再给Master带来身体上的伤害。

接下来，抚慰Master的心灵创伤，她还有很多事做。

而在这之前，她还有一场苦战。

由于老人的死去，一群群，各式各样，让人恶心无比的虫子凭空出现。原先可能受制于老人，被隐藏在看不见的地方。而现在自由了，它们在寻找着猎物。

不能让它们飞出去伤害无辜的人。

光之美少女的除虫大作战。

迷迷糊糊，一整天，间桐樱都在思考着菱川六花的事情，将她一个人留在间桐家真的好吗，间桐家阴暗的可不止间桐樱。

中间哥哥找过她一次，要她晚上早点回去，有事。不会是什么好事，因为他看起来心情并不好。

中间遇到过卫宫学长一次，也被发现心不在焉，可是她不知道怎么解释，只能推脱身体不适。

不过最后还是在学长家吃晚饭，学长不放心她的身体，所以由他主厨。

不得不承认，菱川六花的到来已经严重影响了她的生活。

所以，吃过饭后，她就告别学长，匆匆往回赶，不是因为哥哥让她快点，而是她觉得，家里有个好心等待她的人。

一如往常的回家路，昨天比这个时候晚些，她遇到了可疑的金发男子，不希望今天也有这个待遇，于是，不知不觉加快了脚步。

可是，还是有人让她停下了脚步，回首凝望擦肩而过的少女，比六花略小，拥有着童话中洁白如雪的长发，在这寒冷的天气中仿若冬之精灵。

初次见面，甚至连面都没看清楚，为什么会引起如此大的心情波动？

这心情，是什么样的心情？不明白。

就像小的时候在沙滩上，姐姐用魔力在沙子上构建了一座宏伟壮观的沙之宫殿，被爸妈夸奖，她见到后，也仿造了一个，可是比不上姐姐的，只能算是仿造品，次货，劣质物。

那种心情，是难过，自卑，更是

喜欢！

仿造品见到真货，为自己的拙劣而伤心难过，自卑嫉妒，可是却也忍不住会对真货的完美产生羡慕之情，无法克制地喜欢上对方。

而这次更甚。

可是，怎么可能呢？她跟这个小妹妹只是陌生人的偶遇与分开，生活没有任何交集，她怎么可能是她的仿制品，再说也只有儿子像父亲，年纪小的模仿年纪大的。

用理智努力将波动的情绪安稳下来，间桐樱继续快步往家里赶，由于太过关注银发女孩，她都没有关注到少女旁边的另一位少女的异常。

走着走着，她不禁想，如果把这个告诉学长，学长可能会说“假货哪有什么理由一定输给真货”来安慰她。

可是，她并不是难过。

如果把这个告诉菱川六花呢？六花会怎么回复？不清楚，她没有跟菱川六花好好地谈过，并不了解菱川六花。

可能六花会拉着她的手，追上去搭讪。

“抓住喜欢的这份心情，不要错过好朋友…”

她错过了好朋友了吗？



